蛋撻食開酥皮定牛油皮？容海恩：唔係一樣㗎咩？

新民黨立法會議員容海恩當年在選舉論壇上，以「不如你話我知」成為其金句，原來不單是政治問題上需要「攞貼士」，連蛋撻皮都不懂分辨。

全文：

港青少年領袖發展協會主辦的「香港模擬立法會」近日上載宣傳片，其中一段邀請了容海恩「快問快答」，問到她食蛋撻喜歡牛油皮還是酥皮時，容竟一臉無知問「牛油皮同酥皮係咪即係一樣？」，主持被其答案嚇呆，一時未能反應，其後尷尬指「口感唔同」，容海恩大笑後反問「係用牛油搭出嚟？」

主持繼續努力澄清牛油皮即是「曲奇皮」，容海恩再次「天真地」反問「曲奇皮？」，繼而稱自己未食過曲奇皮蛋撻，最後選擇酥皮蛋撻。

容海恩不懂分辨蛋撻皮惹來網民嘲諷，有人留言揶揄叫主持不要問「咁難嘅問題」，笑指「牛油皮同酥皮佢點識分ar #曲」。

牛油皮
酥皮

一定係牛油皮

佢有無食過

Agger

啱啱出爐嘅酥皮>牛油皮

一定係酥皮！！！

牛油幾時食都ko酥啦

低能都唔好比人知啦

哇離撚曬地

蛋撻要牛油皮=鹹肉糭配糖

係定律黎

西環人無個正常架屌你,係咪俾領導落藥屌到精神有問題

離地10萬尺

唔係叫餅皮咩？

agger叫開餅皮
食開酥皮 不過好睇手勢

佢係唔係食精都冇味

酥皮只可以啱啱出爐食， 否則會好油好滯

牛油皮 今日先食完

證明佢根本冇喺香港生活過

知道咩係蛋撻已經好叻了

要幾離地先會搞成咁
就算係有錢佬都識分啦下話

我窮撚但從來冇分咩曲奇皮酥皮喎
兩種都有食開但從未咁樣分過
一直都係就咁叫蛋撻
屌

Up 乜春阿你 食藥啦

離地到

即係你可以話我好撚無知食左咁多年都唔知有分別，但我相信我上面段野都唔算表達得差啩。。。？

嗯 你夠柒了 可以收皮

蛋撻食餅皮 葡撻先係食酥皮

正宗香港蛋撻係酥皮

ok

西環養幾件蠢閪，得閒出嚟柒下 draw fire，垃圾傳媒報下佔新聞版面轉移視線又可以扮兩邊屌扮中立，班港豬咪唔記港豬噢大橋、新空管、郊野公園起樓囉

幾萬一個月其實算抵

我覺得熱食酥皮會比較好食d

但係如果2款蛋撻都已經放得耐 凍左
曲奇皮就好食過酥皮
當然大前提係冇得整番熱

我覺得酥皮蛋撻凍左好難食

都唔個邊個on9用酥皮整蛋撻
酥皮係配葡撻架
牛油皮先係蛋撻
呢啲定律黎

淨系食D蛋

口味嘅嘢人人唔同
新鮮出爐嘅酥皮一定無撚敵
凍食就牛油皮

唔知都算，佢個反應先癡線

酥皮好易散

你做乜撚野呀？

蛋撻有分餠皮酥皮都唔知真係好打有限
佢除咗陪孽瘤跟出跟入做陪襯之外仲識啲咩

不如你話俾我知

> #11 理大畢業生

香江第一智將

牛油皮連凍食都好食
機已屈

牛油皮屌打酥皮

兩個都好食 今舖打和

咪理條傻屄啦

唔想比正評 屌你老母

老實講 我相信好多90後都分唔到酥皮牛油皮
由其是青衣東涌馬鞍山撚

但桂綸鎂成40歲人都分唔到會唔會離地得過份左d

乜有分地方架咩

馬鞍山撚90後 識分

好想同呢d癲婆扑野

就係要onon99就好啊
先會聽中共話啊嘛

關地區乜撚野事 咪懶醒啦傻仔

鹼水糭先係配糖

酥皮一啖一隻
餅皮就慢慢咬

究竟乜人會唔識分
叫個小朋友食都分得出兩隻皮有唔同啦
點解會分唔到兩款有咩唔同呀?

酥皮= 細蚊仔先食

咪痴線啦on9
吹撚到有地區90後唔識分
我90後識分 朋友都識分

天然呆

掉返轉就真
你試下落茶記問有無牛油皮蛋撻，睇下有無人睬你
利申: 由細到大都同老竇禮拜日朝早去食個酥皮蛋撻加杯熱奶茶

乜撚都搵90後黎講
根本正常香港人就識分

唔識分個啲 有冇諗過係自己智商有問題

咁都有得嘈

肥彭

啱啱出爐嘅酥皮>牛油皮>其他時候嘅酥皮

唔係叫餅皮架咩？

我老豆中意食酥皮 次次都唔買牛油皮 所以我細個都唔識分 以為得酥皮一種
牛油皮狗也不屌

大佬佢立法會議員黎嫁
連咁普通既基本常識都唔識都冇問題?

90後
淨係食酥皮
牛油皮咁撚難食

唔是掛
正常香港人應該都識分
飲茶同面包舖都有分

如果間野兩隻蛋撻都有賣
阿姐問你要邊隻，你會點答?

應該唔會買,淨係負責食

系你老母臭閪咩

咁都無人屌

廢人

不如你話我知
呢個問題我唔需要答你

9你老母
用下想像力同常識都估到啦
老實講 我相信好多60 70 80 90 00 10後的低能都分唔到就真

上面巴打中左
多數都只係食老母買返嚟果d。
不過讀書果陣自己都有响西餅舖買嚟食，但只係“阿姊，x個蛋撻”，因為間舖得餅皮，所以都冇刻意提及牛油皮之類嘅字眼。
酥皮蛋撻不嬲有聽開嘅，但牛油皮我真係睇呢篇文先知咁叫。一直都只係叫開蛋撻。

屌你 樣又唔同 食落口隻味又唔同都唔識分

未聽過牛油皮+1

笑而不語 你冇常識唔代表所有90後都係冇常識

真係廢人

夾酥皮好食啲 不過真係牛油皮先熱凍食都保持到個口感

我喜歡佢個種硬硬地O既口感 正

唔識分果d夾硬將自己既無知合理化

40幾歲都仲咁智障
難為佢老母當年生咗佢出黎

識閪分呀你

屌你食少兩次蛋撻咪買得起樓囉，成班廢青喺度笑鳩人

如果佢平時唔食蛋撻, 咁佢唔知 酥皮定牛油皮 既分別, 都好正常

大家生活唔同, 認識既野都唔同

舉個例子
一個玩LOL 玩家問 一個未玩過LOL既人:「你喜歡邊隻英雄??」
未玩過LOL條友, 當然唔識答

唔通你又笑鳩佢智障啦

牛油皮
酥皮要係葡撻先好食

而家啲70後鬼識咩

細個冇所謂
但有一次食酥皮滯到好唔舒服之後冇再食過酥皮

諗法完全一樣

堂堂香港的立法會議員都唔識分
不過唔識分又點
連登友係咪好威威

威你老母咩
識分巴士同小巴又威丫?